洗耳清泉，水為之臭 - 古德明

洗耳清泉，水為之臭 - 古德明

聖公會大主教鄺保羅

六月十八日，香港長官鄭月娥為《逃犯條例》修訂事公開道歉，聖公會大主教鄺保羅隨即發表牧函，稱頌反對修例的年輕一輩：「政府是次忽略了市民實實在在的憂慮，剛愎自用，偏聽偏執。年輕人為了爭取自由，知其不可為而為之，和平理性，無懼身外威脅，可喜可敬。」這位中共政協委員，終於發出正義之聲，只是其聲比鴟梟之鳴還要難聽。

六月十一日，即一百零三萬港人遊行反對修例之後，鄺保羅也曾發表牧函，為惡法美言，並警告年輕一輩：「《逃犯條例》修訂的原意，是填補法律漏洞，卻引起激烈爭議，甚至不理性的暴力衝突。希望年輕人表達立場，不要以身試法。」

而五月二十日，聖公會秘書長管浩鳴說得更清楚：「教會的立場，是不容犯人逃之夭夭。內地司法制度正不斷改善，已有長足進步，大家不必過慮。」究竟反對修例者是「過慮」還是所憂所慮都「實實在在」，其反對行為是「不理性」還是「和平理性」，聖公會的立場前後變化如神。

《宋史》卷四七一載：姦臣蔡確「善觀人主意，與時上下」，見神宗皇帝寵信王安石，就支持王安石變法；後來見「神宗已厭安石，即疏其過（上疏彈劾王安石），以賈直（博取敢言的美譽）」。聖公會之評鄭月娥政府「剛愎自用」，與蔡確之彈王安石一樣，堪稱敢言，只是聽罷其言，洗耳清泉，清泉為之發臭。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
人性扭曲的人 (高慧然)

下一則
下一則
士人風骨 (林道群)